有個中史問題,好難明

點解滿清割讓左香港島同九龍半島畀英國,之後滅亡,香港島同九龍半島會變左回歸中共??
1. 點解割讓結果係回歸?
2. 點解個滿清政權無左會變左中共繼承?明明中共自己都話自己係新中國,唔再係朝代
3. 點解唔係中華民國繼承?

戰敗國

李克用啊李克勤

英國送番走囉

原來一早有解釋...

1. 因為當時香港發展係連埋新界一齊發展，好多新市鎮基建都係係租借地，只還租借地唔比埋割讓地對香港發展無好處。

2,3 因為中共係聯合國唯一代表對整個清朝領土既國家，同埋英國一早50年代，中華民國沒被取代既時候，已經同中華人民共和國建交。仲要係第一個同中共建交既歐美大國。英國只認中華人民共和國係中國唯一合法政府。

其實上面都係廢話，最重要係大量解放軍係深圳河以北。玩野話比番台灣，大陸要解放話咁易。香港唔係福克蘭，英國政府唔會夠力保到香港。

67暴動果陣，英國政府曾經打算，件事收唔到科。就提早送番香港比共產黨，撤走英國人員番英國算。

只有香港島至界限街以南係割讓, 界限街以北至深圳河以南及兩百多個島係租借, 由1898至1997共99年, 而當時簽訂嘅係國際公約, 所以英國佬問都冇問過我哋想唔撚想就交返比大陸

當年英國要中國支持
交換嘅就係承認中共係唯一中國政府+香港前途

就算主權可以係內地手中
但香港人要重新思考
係咪應該要求一個自治既權利
當初中英兩國關門傾計 無理到香港人意願
非常不公平 不公義
支持永久實施一國兩制

一國兩制? 你信? 中共靠得住, 豬乸都會上樹, 從來都唔會有港人治港, 只有港人自講

冷戰時中蘇交惡 英國為拉攏中國對抗蘇聯

咁梗係從來到無
但一國兩制都一定程度上
起碼可以避免同內地一體化
香港根本無籌碼同中共講價
唯一真係靠民意支持住
香港前途問題 有好時機的話 真係要放上台

死咗條心啦! 大陸一日冇民主, 中共都唔會比香港有高度自治, 因為相比西藏同新疆, 以香港嘅地理位置, 富可敵國嘅經濟條件及八成人口大專比率, 佢會好驚香港成為前線嘅反共基地, 一國兩制都只係比西方國家睇嘅門面野, 佢哋只會越收越緊, 政治上唔會比我哋好過

人地憑武力贏翻黎，憑咩要問你感受？

1949就建交

英國從來唔當中華民國係一回事

成王敗寇

就係咁簡單, 邊個政權都好, 邊個統治緊就還比邊個

中英談判個陣實際上係無視左三約問題
佢對"中國"個身分係默認按中共個邏輯計
啫係大清＞民國＞中共咁繼承
而老共就一向唔認不平等條約既

當年鄧小平面談時講話英國佬唔還
佢十分鐘就可以叫解放軍佔領禮賓府
事實上英國佬又守唔到
強留反而賠了夫人又折兵

1. 其實真正要還只有港島同舊嘅九龍半島（而家我哋理解嘅九龍已經包埋租借新界），一併還埋架原因表面中國話唔能夠承認當時嘅不平等條約
但實際上 係英方早向 香港保衛戰果時
深明香港無險可守呢個道理 新界係平原
所以67 暴動之後 麥理浩政府努力令香港成為一個對中國有利嘅幫手 咁先可以同中國和平共處

2.至於點解老公可以繼承清朝就係不嬲中國慣例
新嘅朝代繼承上一個朝代嘅疆土 民國繼承清朝
老共繼承民國 連今時今日南海去到人哋門口老遠粿條九段線都係繼承民國 唔係共產黨自己畫

3.英國一早已經承認左中華人民共和國先係中國政府所以唔會比台灣